\section{Características}
\label{sec:Caracteristicas}
Cada personaje dispone de seis características principales que funcionan a modo de breve descripción de su apariencia física y aptitudes innatas.
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Carisma (CAR):} personalidad, fuerza de voluntad, liderazgo, etc.
  \item \textbf{Constitución (CON):} aguante, resistencia, salud, etc.
  \item \textbf{Destreza (DES):} agilidad, reflejos, etc.
  \item \textbf{Fuerza (FUE):} potencia física, capacidad de carga, etc.
  \item \textbf{Inteligencia (INT):} memoria, rapidez de cálculo, etc.
  \item \textbf{Sabiduría (SAB):} sentido común, empatía, etc.
\end{rpg-list}

Para decidir el valor de cada característica, tira 3D6 y suma los tres números obtenidos. Repite este proceso siete veces para obtener siete valores diferentes y descarta el más bajo. Asigna cada uno de los restantes a una característica, repartiéndolos como desees. La cifra asociada a cada característica proporciona un modificador para la misma, tal y como se recoge en la tabla que sigue:

\begin{rpg-table}
\tableheader{Valor}{Modificador}
\hfil 3       				& \hfil - 3 \\
\hfil 4 - 5   				& \hfil - 2 \\
\hfil 6 - 8   				& \hfil - 1 \\
\hfil 9 - 12  				& \hfil 0   \\
\hfil 13 - 15 				& \hfil 1   \\
\hfil 16 - 17 				& \hfil 2   \\
\hfil 18      				& \hfil 3   \\
\end{rpg-table}

Cuanto mayor sea el valor en una característica de tu personaje, más destacará en ella. Revisa su historia, sus objetivos y su clase y decide cuáles son las más apropiadas para él. Por ejemplo, si quiere llegar a ser más poderoso que el gran mago Marcos Tormentainvernal, le será más útil Sabiduría que Fuerza.

El valor de las características puede cambiar debido a varios factores como enfermedades, conjuros, venenos o ataques especiales de algunos monstruos. Cuando el valor de una característica cambia se debe actualizar también su modificador asociado, y cualquier otro valor derivado (Ataque, Defensa, Puntos de vida, etc.)
